**迈克尔·奥洛沃坎迪**（，）是一名前[美国](../Page/美国.md "wikilink")[NBA职业](../Page/NBA.md "wikilink")[篮球运动员](../Page/篮球.md "wikilink")，場上位置為[中锋](../Page/中锋.md "wikilink")，生于[尼日利亚](../Page/尼日利亚.md "wikilink")。為1998年的[NBA选秀状元](../Page/NBA选秀.md "wikilink")，但也被认定为是近年来NBA联盟最大的「水货状元」，被美國傳媒《[體育畫報](../Page/體育畫報.md "wikilink")》入選二十大歷年來最差選秀榜之一\[1\]。

## 大學時期

奥洛沃坎迪原就讀於[英國](../Page/英國.md "wikilink")[布鲁内尔大学](../Page/布鲁内尔大学.md "wikilink")，擅長[田徑和](../Page/田徑.md "wikilink")[橄欖球等運動](../Page/橄欖球.md "wikilink")，後來轉往美國[太平洋大學就讀](../Page/太平洋大學.md "wikilink")。17歲才接觸籃球的他，在美國兩年大學籃球生涯表現出色，因此受到NBA的球探注意，認為他是一個天才[中鋒球員](../Page/中鋒_\(籃球\).md "wikilink")。

## NBA時期

### 洛杉矶快船队（1998-2003）

1998-年，[快艇隊取得狀元簽並選擇奥洛沃坎迪入隊](../Page/快艇隊.md "wikilink")。剛入隊的奥洛沃坎迪上陣時間不多，但已取得8.9分和7.9[籃板的成績](../Page/籃板.md "wikilink")，因此被選入NBA最佳新秀陣容第二隊。在往後的幾年中，奥洛沃坎迪雖然也能為球隊貢獻分數與籃板，但與當初眾人對他有「狀元身手」的期望相去甚遠。

[2002-03年賽季是奥洛沃坎迪與快艇隊簽訂合約的最後一年](../Page/2002-03_NBA賽季.md "wikilink")，這一季奥洛沃坎迪的攻守數據變得十分漂亮：12.3分、9.1籃板和2.19封阻，均是職業生涯最好的成績，不過正由於這是他的「合約年」，所以不少人都懷疑他只是為了爭取下一張高額合約而拼成績。

### 明尼苏达森林狼队（2003-2006）

[2003-04年賽季轉隊至](../Page/2003-04_NBA賽季.md "wikilink")[明尼蘇達灰狼隊後](../Page/明尼蘇達灰狼隊.md "wikilink")，果然一如眾人所料，成績跌至生涯新低，並且已非球隊主力。

[2005-06年賽季中期](../Page/2005-06_NBA賽季.md "wikilink")，灰狼隊與東區另一支下游球隊[波士頓塞爾提克隊互換球員](../Page/波士頓塞爾提克隊.md "wikilink")，奥洛沃坎迪亦於此次交易中被送至[波士頓](../Page/波士頓.md "wikilink")。

### 波士顿凯尔特人队（2006-2007）

在波士頓的一年多，奥洛沃坎迪並無太大的表現，共只出賽40場。2006-07年賽季結束後，再無球隊續約，成為自由球員。

## 評價

球迷和球評對於奥洛沃坎迪的評價惡劣，被稱為「史上最糟狀元」，由於他並不符合各界對「選秀狀元」的期望，尤其是前有[艾倫·艾佛森](../Page/艾倫·艾佛森.md "wikilink")（[1996年選秀狀元](../Page/1996年NBA選秀.md "wikilink")）、[提姆·鄧肯](../Page/提姆·鄧肯.md "wikilink")（[1997年選秀狀元](../Page/1997年NBA選秀.md "wikilink")），後有[埃尔顿·布兰德](../Page/埃尔顿·布兰德.md "wikilink")（[1999年選秀狀元](../Page/1999年NBA選秀.md "wikilink")）、[肯扬·馬丁](../Page/肯扬·馬丁.md "wikilink")（[2000年選秀狀元](../Page/2000年NBA選秀.md "wikilink")）、[姚明](../Page/姚明.md "wikilink")（[2002年選秀狀元](../Page/2002年NBA選秀.md "wikilink")）、[勒布朗·詹姆斯](../Page/勒布朗·詹姆斯.md "wikilink")（[2003年選秀狀元](../Page/2003年NBA選秀.md "wikilink")）、[德懷特·霍華](../Page/德懷特·霍華.md "wikilink")（[2004年選秀狀元](../Page/2004年NBA選秀.md "wikilink")）等等出色的新秀，奥洛沃坎迪的表現相較之下更令人失望，。

## 参考资料

  - [当前技术统计](http://www.basketball-reference.com/players/o/olowomi01.html)@www.basketball-reference.com
  - [更多当前统计资料](https://web.archive.org/web/20071010050300/http://databasebasketball.com/players/playerpage.htm?ilkid=OLOWOMI01)@https://web.archive.org/web/20071002080907/http://www.databasebasketball.com/
  - [Michael
    Olowokandi](http://www.nba.com/playerfile/michael_olowokandi/) –
    NBA.com profile

## 外部链接

## 參考文獻

[Category:尼日利亚男子篮球运动员](../Category/尼日利亚男子篮球运动员.md "wikilink")
[Category:中锋 (篮球)](../Category/中锋_\(篮球\).md "wikilink")
[Category:洛杉矶快船队球员](../Category/洛杉矶快船队球员.md "wikilink")
[Category:明尼苏达森林狼队球员](../Category/明尼苏达森林狼队球员.md "wikilink")
[Category:波士顿凯尔特人队球员](../Category/波士顿凯尔特人队球员.md "wikilink")
[Category:布魯內爾大學校友](../Category/布魯內爾大學校友.md "wikilink")
[Category:太平洋大学校友](../Category/太平洋大学校友.md "wikilink")

1.  [冇超級新星四小龍托大
    速龍揀狀元隨時領(野)](http://the-sun.on.cc/channels/sport/20060628/20060628000014_0000.html)